感冒童通宵觀看復仇者聯盟4預告暈倒

【本報訊】一名患感冒男童昨在大埔住所疑沉迷觀看復仇者聯盟4預告，逾10小時後突然暈倒，家人發現立即報警，幸救護員到場時他已蘇醒，送院治療後無大礙。有醫生呼籲青少年及身體不適者，觀看精彩預告要有節制，否則後果嚴重。

事主姓林（13歲）就讀中一，與家人同住富善邨善景樓一單位。

據悉，林童近日患感冒未痊癒，疑因昨日不用上課，他在家中通宵觀看復仇者聯盟4預告。至下午1時，52歲父親發現看片逾10小時的兒子突然暈倒，立即報警，救護員接報到場時事主開始蘇醒，經初步急救後獲送院，治療後無大礙。

救護員到場男童蘇醒

全民健康動力主席勞永樂醫生指出，青少年過份沉迷看片，眼睛及四肢容易疲倦，甚至有可能因血糖低出現短暫昏迷；而螢光幕的閃光可能會誘發癲癇症或隱性癲癇症患者暈倒；感冒病者服藥後容易疲倦，長時間看片或會引致昏迷，嚴重可能會猝死。他建議青少年每看一小時要休息10至15分鐘，若持續有暈倒情況應求助醫生找出原因。

Loop足10個鐘?

勞永樂都死埋

正想講

而家記者專業到問埋米

咩話，又係大埔，又係感冒男童